
                      Antes que nada, he de decir que ni soy seguidora de los libros ni tampoco de las películas, pero se hace el esfuerzo si uno quiere luego criticar con criterio. 
Aunque considero que la tercera entrega sigue siendo un producto para adolescentes mayoritariamente, se nota la inversión de capital para mejorar aspectos como la fotografía (de la mano del español Javier Aguirresarobe) o los FX, y también un intento de profundizar en los personajes a través de algunos flashbacks en la historia al pasado o por las conversaciones entre los principales (Bella, Edward, Jacob) para intentar desentramar sus sentimientos. Lo básico, sin embargo, no cambia: el vampiro que tiene que estar torturado, la chica que ha pasado de estar con la libido al 100% a tener encima cara de circunstancia y el hombre lobo, que tiene una confianza en sí mismo que eso es carisma y lo demás son tonterías. En Eclipse, además, se ha intentado dar más dinamismo a la trama incluyendo más acción, pero igual se puede hacer un poco lenta y vuelve demasiadas veces a lo mismo: que no se debe consumar antes del matrimonio (a veces parece una proclama...).
A pesar de todo, no está del todo mal si se quiere pasar un rato sin pensar en nada... aunque yo recomiendo la primera, que por ser la novedad y carecer de tanto presupuesto y prestigio, tiene más mérito.
        
            